【Kelly Online】內地民眾奇招自救 自製柚子皮口罩防疫

內地民眾利用柚子皮充當口罩。網上圖片

全球各地口罩搶購競爭激烈，不但有人利用蒸餾水樽當頭罩預防飛沫，更有立法會議員教人蒸熱口罩重用聲稱「實是沒有辦法中辦法，總比不戴口罩上街或不作消毒而重複使用好」。內地有民眾更創意「爆燈」，利用柚子皮當口罩。

有內地民眾在頭部罩上一個塑膠水桶，或是自製膠樽面罩及呼吸防護器，深怕飛沫病毒跑進自己的臉部和眼睛中，分分鐘可能比口罩更有效；另外也有人頭戴全罩式頭盔，或是全身套住塑膠袋，以求自保，不過最奇特的是有內地民眾利用柚子皮自製成口罩，在大街和地鐵中都能見到戴著柚子皮口罩的人，都可謂十分「環保」，還可以陣陣柚子飄香。

有網民稱，「好笑歸好笑，但悲劇正是此，農村不僅買不起口罩，而且也買不到口罩了，許多老人家為了自保，只好用柚子皮代替，至少有心理上的安慰」。

不過若認真要防止被病毒感染，民眾還是需配戴N95口罩或醫療用口罩，並經常洗手消毒，才能真的達到自保的效果。

防水喎
如果發霉有防禦加乘

老實講我幾欣賞人類係危急時既變通

最尾嗰張DIY豬嘴好撚正

防唔防到tear gas

好過無嘅
係香港人到死都要追求高品質嘢姐
中就中,唔中就唔中㗎啦！

反送中個期
神裝咪又係跑得快過保特
外科口罩先係同黑警正面交鋒

吹大咗，sor9

紙皮都得啦咁

你唔好話 人哋委內瑞拉都係咁樣自製防毒面具

點睇路....................................................

自膠

又真係防水wor